\thispagestyle{plain}
\index[in]{Tod und Mediziner}
\index[in]{Gestern, Brüder}
\index[vw]{Trinklieder!Tod und Mediziner}
\index[vw]{Trinklieder!Gestern, Brüder}

\beginsong{Tod und Mediziner}[]
\beginverse
1. \chord{D}Gestern, Brüder, \chord{A}könnt ihr's glauben, \chord{D}gestern bei dem \chord{G}Saft der Trauben, \\
\chord{D}bildet euch mein \chord{G}Schrecken ein, \chord{D}kam der Tod zu \chord{A}mir he\chord{D}rein. \\
Ref.: Hopp, hopp, hopp, \chord{A}falalala, ihr \chord{D}glaubt es nicht: \\
\ \ \ \ \ \ \ Der \chord{A}Tod war da. \chord{D}Hopp, hopp, hopp, fa\chord{A}lalala fa\chord{D}lalala\chord{A}lalala\chord{D}la. \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{D}Drohend schwang er \chord{A}seine Hippe, \chord{D}drohend sprach das \chord{G}Furchtgerippe: \\
''\chord{D}Fort, du treuer \chord{G}Bacchusknecht, \chord{D}fort du hast ge\chord{A}nug ge\chord{D}zecht!'' \\
''Lieber Tod'', sprach \chord{A}ich mit Tränen, ''\chord{D}solltest du dich \chord{G}nach mir sehnen, \\
\chord{D}siehe, da steht \chord{G}Wein für dich, \chord{D}lieber Tod, ver\chord{A}schone \chord{D}mich!'' \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{D}Lächelnd greift er \chord{A}nach dem Glase, \chord{D}lächelnd macht er's \chord{G}auf der Base, \\
\chord{D}auf der Pest Ge\chord{G}sundheit leer, \chord{D}lächelnd stellt er's \chord{A}wieder \chord{D}her. \\
Fröhlich glaubt ich \chord{A}mich befreit, \chord{D}als er schnell sein \chord{G}Droh'n erneuert: \\
''\chord{D}Narre, für dein \chord{G}Gläschen Wein, \chord{D}denkst du meiner \chord{A}los zu \chord{D}sein.'' \\
\endverse

\beginverse
4. ''\chord{D}Tod'', bat ich, ''ich \chord{A}möcht' auf Erden \chord{D}gern ein Medi\chord{G}ziner werden, \\
\chord{D}lass mich, ich ver\chord{G}spreche dir \chord{D}meine Kranken \chord{A}halb da\chord{D}für.'' \\
''Gut, wenn's das ist, \chord{A}magst du leben'', \chord{D}ruft er, ''nun sei \chord{G}mir ergeben, \\
\chord{D}lebe bis du \chord{G}sattgeküsst \chord{D}und des Trinkens \chord{A}müde \chord{D}bist!'' \\
\endverse

\newpage

\beginverse
5. \chord{D}Oh wie schön klingt \chord{A}das den Ohren, \chord{D}Tod, du hast mich \chord{G}neu geboren. \\
\chord{D}Dieses Glas voll \chord{G}Rebensaft, \chord{D}Tod, auf gute \chord{A}Brüder\chord{D}schaft! \\
Ewig muss ich \chord{A}also leben, \chord{D}ewig denn dein \chord{G}Gott der Reben. \\
\chord{D}Ewig soll mich \chord{G}Lieb' und Wein, \chord{D}ewig Wein und \chord{A}Lieb' er\chord{D}freu'n. \\
\endverse

\begin{small}
	\begin{center}
	\ \\
	\ \\
	Der Text ist ein 1747 in den ''Ermunterungen zum Vergnügen des Gemüths'' veröffentlichtes Gedicht von Lessing, aus dem später von August Harder ein Studentenlied gemacht wurde.\\
	Wie auch in diesem Lied benutzte Lessing oft das Stilmittel des Dialogs, um zu zeigen, dass man eine Sache immer von mehreren Seiten betrachten muss und man auch in den Argumenten seines Gegenübers
	nach Spuren der Wahrheit suchen sollte.
	\ \\
	\ \\
	\end{center}
\end{small}

\centering
\includegraphics[width=6cm]{./Lieder/Bilder/weinglas}

\endsong



\begin{angaben}{0}
Worte: G. E. Lessing - Weise: traditionell\\
Satz: August Harder\\
FA: 86 LB: 168
\end{angaben}
